{
  "questions": [
    {
      "question": "Hansı val əsas  val adlanır?",
      "options": [
        "Hədd sapmaları 0-0 xəttinə nəzərən simmetrik yerləşən.",
        "Aşağı hədd sapması sıfır olan;",
        "Hədd sapmalarının hər ikisi müsbət olan;",
        "Hədd  sapmalarının hər ikisi mənfi olan;",
        "Yuxarı hədd sapması sıfır olan;"
      ],
      "answer": "Yuxarı hədd sapması sıfır olan;"
    },
    {
      "question": "Həm ayrılıqda, həm də müxtəlif uyğunluqda təcrübədə tətbiq üçün nəzərdə tutulmuş eyni fiziki kəmiyyətlərin  eyni dərəcəli ölçü komplekti",
      "options": [
        "ölçü mağazasıdır",
        "birrəqəmlidir",
        "çoxrəqəmlidir",
        "sabitdir",
        "ölçü dəstidir"
      ],
      "answer": "ölçü dəstidir"
    },
    {
      "question": "Reper şkalasının nöqtələrinə müvafiq rəqəmlər qoyulur və onlara nə deyilir?",
      "options": [
        "fiziki kəmiyyətin şkalası",
        "doğru cavab yoxdur",
        "adların şkalası",
        "ölçmə vasitələrinin şkalası",
        "bal"
      ],
      "answer": "bal"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı ISO-ya üzvlüyün formasıdır?",
      "options": [
        "əlaqələndirici üzv",
        "assosiasiya edən üzv",
        "rəhbəredən üzv",
        "komissiya-üzv",
        "komitə-üzv"
      ],
      "answer": "komitə-üzv"
    },
    {
      "question": "Yuvaların yuxarı sapmaları hansıdır?",
      "options": [
        "...",
        "..",
        "....",
        ".",
        "....."
      ],
      "answer": "....."
    },
    {
      "question": "Yuvanın müsaidəsi hansıdır?",
      "options": [
        "Eİ – es;",
        "es – ei;",
        "ES - ei;",
        "es – Eİ;",
        "ES – Eİ."
      ],
      "answer": "ES – Eİ."
    },
    {
      "question": "D8 yuvasının ən böyük ölçüsünü göstərin.",
      "options": [
        "65 – es;",
        "65 – ei;",
        "65 + EJ.",
        "65 + ei;",
        "65 + ES;"
      ],
      "answer": "65 + ES;"
    },
    {
      "question": "Birgə ölçmələrdə tənliklərin sayi axtarılan kəmiyyətlərlə müqayisədə necə olmalıdır.",
      "options": [
        "düzgün cavb yoxdu",
        "mənfi",
        "az olmalıdır",
        "sabit olmalıdır",
        "az olmamalıdır"
      ],
      "answer": "az olmamalıdır"
    },
    {
      "question": "Hansı deşik əsas deşik adlanır?",
      "options": [
        "Müsaidə sahəsinin ortasının koordinatı sıfır olan;",
        "Hədd sapması olmayan;",
        "Yuxarı hədd sapması sıfıra bərabər;",
        "Hədd sapmaları müsbət olan.",
        "Aşağı hədd sapması sıfıra bərabər;"
      ],
      "answer": "Aşağı hədd sapması sıfıra bərabər;"
    },
    {
      "question": "Verilmiş ölçüyə malik fiziki kəmiyyəti təzələmək üçün istifadə olunan ölçmə vasitələrinə nə deyilir?",
      "options": [
        "vəhdət",
        "cərgə",
        "interval",
        "ətalətlilik",
        "ölcü"
      ],
      "answer": "ölcü"
    }
  ],
  "answers": [
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null,
    null
  ]
}